勞團「工」辦政見發表會 全教總籲改革軍公教調薪 | 聯合新聞網	
2023-11-29	
https://udn.com/news/story/7238/7606440?from=udn-ch1_breaknews-1-cate6-news	
5大工會組織今天舉辦總統大選勞動政見發表會，全國教師工會總聯合會呼籲各總統參選陣營，應提出軍公教審議與調薪機制改革政見，並完整保障軍公教的「勞動三權」。包含全教總在內的5大工會組織，下午在台北聯合舉辦2024年總統大選「工」辦勞動政見發表會，民主進步黨總統參選人賴清德、中國國民黨總統參選人侯友宜、台灣民眾黨總統參選人柯文哲預計都將出席。全教總在會前發出新聞稿，呼籲各黨提出有感的勞動政見。作為教師代表，全教總提出3項建言，希望總統參選人具體回應對勞工組織結社及勞動三權（團結權、團體協商權、爭議權）的看法。全教總理事長侯俊良指出，教師雖能組織工會，但法規仍多有掣肘，例如禁止罷工。教師之外，全國約36萬名受僱於公部門的警消及各類公務員，至今仍被禁止組織工會。調薪議題也是1項重點，侯俊良表示，明年公部門雖有調薪，但調幅仍落後於民間企業薪資的平均漲幅，且低於物價指數上漲。他也建議「軍公教待遇審議委員會」應納入勞工代表，避免全由政府部門代表審議。侯俊良表示，受僱者是國家最大及最主要的群體，也是引領台灣持續發展的關鍵力量，勞動政策理應成為總統大選與立委選舉的競選主軸。朝野陣營及候選人都宣稱重視勞工權益、落實尊嚴勞動，就應嚴肅面對各項勞動議題。▪ 「存款All in」買房值不值？ 網嘆：再猶豫連機會都沒有
 ▪ 台灣人超愛買房？10年來房貸金額大增4兆元
 ▪ 多國房市連環爆台灣卻很穩 銀行老總認為台灣做對兩件事
 ▪ 交易量增房價將漲？李同榮：五大理由空頭才要開始
 ▪ 月租近21萬、1坪破4千 東區酒店式公寓租金創高價